# homework-2 "Telegram бот «Скидки в Магните»"
Автор: [Крылов Александр](https://route256.slack.com/team/U03AWDQ8VDX)

# Описание реализации

## Запуск в docker
    docker-compose up

запуск занимает 1.5 минуты

## Порядок работы с ботом:
- пользователь подключается к боту @HomeWork2DiscountsBot (apiKey в config/config.yaml),
  telegram отправляет команду /start, бот создаёт пользователя;
- пользователь ищет номер магазина командой /town <название города>;
- пользователь добавляет командой /add <номер города> <номер типа магазина>;
- пользователь может получить список своих магазинов командой /list;
- пользователь получает список скидок на данный день командой /get <номер магазина>, который может листать кнопками "<<" и ">>",
  бот получит список скидок из базы, если они были загружены, или загрузит список скидок с сайта;
- пользователь может удалить свои данные командой /stop, бот удалит пользователя.

![bot.png](/img/bot.png "Bot")

#### Пример ввода команд в боте:
/start<br/>
/add<br/>
/town киров,<br/>
/add 1415 1<br/>
/add 1415 2<br/>
/list<br/>
/get 2<br/>

## База данных
![bd.png](/img/bd.png "Database")
- users - зарегистрированные пользователи;
- user_shop - магазины пользователей;
- shop_date - признак загрузки данных для магазина за определённую дату;
- shop_date_discounts - скидки для магазина за определённую дату.

## Реализовано:
1. Сервис должен предоставлять gRPC интерфейс - да 127.0.0.1:8080
2. Сервис должен предоставлять HTTP интерфейс как прокси к gRPC интерфейсу (через grpc-gateway) - да 127.0.0.1:8081
3. Интерфейс бота, используемый в мессенджере, должен быть продублирован через gRPC/HTTP ручки. - да
4. Код должен быть покрыт тестами, с использованием моков - частично, есть один unit тест и mock тест на один пакет (долго разбирался с mock тестами, доделаю, если нужно)
5. Сервис должен использовать миграции при работе с БД - да
6. С сервисом можно взаимодействовать через интерфейс какого-либо мессенджера (в приоритете Mattermost и Telegram) - Телеграм
7. Сервис должен хранить конфигурацию в yaml файлах - да
8. Сервис должен быть завёрнут в докер. -да

## Отличие от MVC
- Не реализована отправка скидок пользователю раз в день (это важно, так что будет реализовано);
- Не реализован поиск скидок (тоже важно).
- Не реализовано получение скидок из Пятерочки (под вопросом, сайт плохо работал, не ясно как получить список городов)

# Спасибо за внимание!

# Конец описания реализации!

--------------

## Концепция сервиса

![discounts.jpg](/img/discounts.jpg "Implementation Concept Image")

1. Пользователь подписывается на бота в telegram (или устанавливает приложение/регистрируется на сайте);
2. Пользователь выбирает торговую сеть и город;
3. Пользователь выбирает категории товаров, добавляет критерии поиска товаров;
4. Сервис для ускорения работы использует несколько микросервисов/ботов для того, чтобы раз в день получить информацию о
скидках в торговой сети в заданном городе;
5. Раз в день информация о скидках отправляется пользователю в telegram. Либо пользователь проверяет изменения в 
приложении;
6. Сервис обладает данными об изменении скидок и может предоставить их пользователю в обработанном виде.

## MVP сервиса

![discounts.MVP.jpg](/img/discounts.MVP.jpg "MVP Concept Image")

1. Пользователь подписывается на бота в telegram - сервис добавляет его в таблицу пользователей;
2. Пользователь выбирает торговую сеть(∗) и город, где находится магазин (так у них устроены скидки) - сервис позволяет добавлять/убирать магазины этого пользователя;
3. Для каждого магазина пользователь может выбрать категории товаров и задать свои критерии отбора товаров;
4. Пользователь может задать свой часовой пояс в виде UTC±00 и желаемое время получения информации о скидках;
5. По заданным пользователями магазинам сервис формирует очередь заданий на получение информации о скидках;
6. Задания очереди выполняются в горутинах, полученные данные сохраняются в базу данных;
7. Данные о скидках с учётом выбранных категорий и критериев отбора отправляются пользователю в желаемое время или позже (по готовности данных). 

∗ - Торговые сети "Пятерочка" и "Магнит" выбраны т.к. они являются лидерами на рынке продовольствия в России по 
состоянию  на 2021г и имеют магазины в наибольшем числе населённых пунктов.

## Оценка возможности реализации

От разработчика не зависит только информация о скидках в выбранных торговых сетях. Таким образом, всё сводится к
получению информации о скидках. Однако, судя по всему, торговые сети заинтересованы в предоставлении покупателям
информации о скидках.

Информация о скидках размещена на сайтах этих торговых сетей: 
1. "Магнит": адрес "https://magnit.ru/promo/". Требуется "id" города в cookies. Информация в формате html;
2. "Пятёрочка": адрес "https://5ka.ru/special_offers". Требуется "id" города в cookies. Информация в формате JSON.

Пока эти сайты предоставляют информацию, проектируемый сервис сможет эту информацию использовать.

## Требования к заданию

### Общие требования

1. Сервис должен предоставлять gRPC интерфейс
2. Сервис должен предоставлять HTTP интерфейс как прокси к gRPC интерфейсу (через grpc-gateway).
3. Интерфейс бота, используемый в мессенджере, должен быть продублирован через gRPC/HTTP ручки.
4. Код должен быть покрыт тестами, с использованием моков
5. Сервис должен использовать миграции при работе с БД
6. С сервисом можно взаимодействовать через интерфейс какого-либо мессенджера (в приоритете Mattermost и Telegram)
7. Сервис должен хранить конфигурацию в yaml файлах
8. Сервис должен быть завёрнут в докер.

### Требования к Сервису/Telegram боту «Скидки в Пятерочке и Магните»

1. Взаимодействие с сервисом через Telegram;
2. Регистрация в боте;
3. Отключение от бота;
4. Добавление/удаление своих магазинов пользователем;
5. Добавление/удаление категорий товаров магазина (категория «Все» всегда доступна);
6. Добавление/удаление отбора товаров поиском (в интерфейсе телеграм похоже на категории);
7. Установка своего часового пояса и желаемого времени получения сообщения со скидками пользователем;
8. Сервис получает информацию о скидках в магазинах, выбранных пользователями;
9. Данные о скидках с учётом выбранных категорий и критериев отбора отправляются пользователю в желаемое время или позже
(по готовности данных), или по запросу. 

